\defmathtask[task=1101,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\huge
В мастерской <<Автосервис>> отремонтировали 22 легковых и грузовых
автомобиля. Среди них легкох было на 8 меньше, чем грузовых. Сколько
грузовых автомобилей отремонтировали в мастерской?
% task text
\begin{solution}
  Пусть в мастерской отремонтировали \( x \)~легковых и \( y \)~грузовых автомобилей.
  Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{x + y = 22}{x + 8 = y}
    \sys:{x = y - 8}
    \sys{y - 8 + y = 22}:
    \sys{2y = 30}:
    \sys{y = 15}:
  \end{align*}
  \noindent Таким образом, в мастерской <<Автосервис>> было
  отремонтировано \(  15 \) грузовых автомобилей.
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{15}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
